罷課生和你lunch：對警察恨之入骨

罷課生和你lunch：對警察恨之入骨

【荔枝角】參與和你lunch的市民在長沙灣廣場外快閃遊行，防暴警一度舉藍旗警告。易仰民攝

【本報訊】五大訴求一日未達成，市民繼續「和你lunch」堅持爭取，警方則嚴陣以待，提早在各區監視。其中在荔枝角，十多名防暴警員在大南西街對出一段長沙灣道監視，其間截查一名男子，在其袋內搜出包括雨傘、防毒面罩等物品，警員其後帶該男子上警車離開。

相關新聞：萬六槍彈攻大學「如戰爭狀態」

沙田「藍店」被裝修

由於防暴警早已在區內駐守，參與「和你lunch」的市民改為在長沙灣廣場巴士總站後方街道集合，並快閃式遊行，在午膳的人潮間高叫「五大訴求，缺一不可」、「沒有暴徒，只有暴政」等口號。參與者約2時於長沙灣廣場正門散去。

昨天的行動有中學生參與，首度參與的朱同學更是「罷課」而來，她說作為中學生，「和你lunch」已經是最低風險、最可行的抗爭方法，若自己連這種方法的風險也不能承受，根本不能算是支持社會運動，故不論會否被校方秋後算賬，她也堅持前來聲援，希望日後再參與。她稱，因為社會運動的關係，對警察可謂恨之入骨，很多同輩中學生都受警暴摧殘，自己難以原諒警方的所作所為，特別是8.31速龍小隊在太子站無差別狂毆市民。

對於有指「和你lunch」的影響力已經大不如前，另一中學生「浴帽」（化名）認為人人都有其考慮，並在可行範圍盡力，不會太在意實際成效。

另外在屯門，下午1時許約40名市民在屯門大會堂集合，當中不乏中學生，隨後在一名手持「光復香港 時代革命」旗幟的搖旗手引領下在區內遊行，不斷高叫「解散警隊，刻不容緩」、「港人治港，驅逐共黨」等口號，其間未見被警方阻撓。

同一時間，沙田新城市廣場約有20多人聚集，他們在商場大叫口號，包括「五大訴求 缺一不可」、「解散警隊 刻不容緩」。其間，沙田廣場的中移動及好運中心平台的元氣壽司分別被「裝修」，遭掃跌貨品及扑爛顯示屏等。

■記者于健民

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post